\section{Untermannigfaltikeiten}
\label{sec:mannigfaltikeiten}
	\subsection{Satz vom regulären Wert}
	\label{sec:satz-vom-regularen}
		Sei $f:\Omega \subset \real^n \to \real^l$ mit $n>l$
		gegeben. Wir betrachten die Menge 
		$M= f^{-1}\{ a \} = \{(x_1,x_2, \dots , x_n)\in \Omega~ \vert~
		f(x_1,x_2, \dots , x_n) = a \}$.\\
		Falls jeder Punkt $p_0 \in M$ regulär ist, (d.h. d$f(p_0)$ maximalen
		Rang hat), ist $M$ eine Untermannigfaltigkeit von $\real^n$ der
		Dimension $k=n-l$.
	
	\subsection{Tangentialraum}
	\label{sec:tangentialraum}
		Der Tangentialraum ist die Menge aller Tangentialvektoren an $M$ im Punkt $p$.\\
	
		Ist die Untermannigfaltigkeit $M$ als reguläre Niveaumenge
		$f^{-1}\{ a\}$ einer differenzierbaren Funktion $f:\Omega\in\real^n \to \real^l$ gegeben, 
		so ist der \textbf{Tangentialraum} (der Dimension $k = n -l$) in $p\in M$ gegeben durch
		\cenv{$T_pM =\ker df(p).$}
		
		Der Kern ist die Lösungsmenge der Gleichung $df(p)v = 0$.\\
		Notation: Span$\left\{ v_1, v_2, v_3, \ldots\right \}$
	
	
	\subsection{Normalraum}
	\label{sec:normalraum}
		Der Normalraum ist das orthogonale Komplement des Tangentialraums und
		somit ein Vektorraum der Dimension $l = n-k$.\\
		
		Ist die Untermannigfaltigkeit $M$ als reguläre Niveaumenge $f^{-1}\{0\}$ einer differenzierbaren Funktion $f:\Omega \in \real^n \to \real^l$ gegeben, 
		so bilden die Zeilenvektoren von $df(p)$ eine Basis des Normalenraums $N_pM$.

